--- 
date: "2009-06-29T00:11:00+07:00"
title: "Kohana ORM Tips #2"
slug: "kohana-orm-tips-2"
tags:
    - Tutorial
    - Kohana
---

Nyambung sama postingan sebelumnya soal _tips ORM_, gw ada contoh
helper (inget ya ini mah cuman contoh) buat bikin unique `slug`.

Helper-nya bisa diliat di
[sini](http://arie.malam.or.id/src/shortname.phps). Dan hasilnya bisa lo
liat pada nam URL postingan ini.
